Als ik alleen was geweest, denk ik dat ik mijn had moeten nemen kans en sloeg door het land.
Maar de artillerie raadde me af: "Het is geen vriendelijkheid voor de juiste soort vrouw," zei hij, "om haar te maken weduwe "en uiteindelijk stemde ik ermee in met hem mee te gaan, onder dekking van de bossen, noordwaarts tot aan Street Cobham voordat ik afscheid van hem nam.
Vandaar dat ik een grote omweg zou maken door Epsom om Leatherhead te bereiken.
Ik had meteen moeten beginnen, maar mijn collega was actief geweest service en hij wist beter dan dat.
Hij liet me het huis plunderen voor een fles, die hij vulde met whisky; en we omzochten elke beschikbare zak met pakjes koekjes en plakjes vlees.
Dan we sloop het huis uit en rende zo snel als we konden door de slechte weg waardoor ik 's nachts was gekomen.
De huizen leken uitgestorven.
Op de weg lag een groep van drie verkoolde lijken in de buurt samen, doodgeslagen door de Hittereden; en hier en daar waren dingen dat mensen waren gevallen - een klok, een slipper, een zilveren lepel en de zoals slechte kostbaarheden.
Op de hoek omhoog naar de post kantoor een wagentje, gevuld met dozen en meubels, en paardloos, hielen over op een gebroken wiel.
Een gelddoos was haastig ingeslagen open en gegooid onder het puin.
Behalve de loge in het weeshuis, die nog steeds in brand stond, geen van de huizen hadden hier heel erg geleden.
De Heat-Ray had zich geschoren de schoorsteentoppen en passeerde.
Maar toch, onszelf redden, leek er niet een levende ziel op Maybury Hill zijn.
De meerderheid van de inwoners was ontsnapt, denk ik, via de Old Woking-weg - de weg die ik had genomen toen ik naar Leatherhead reed - of ze hadden zich verborgen.
We liepen door de baan, door het lichaam van de man in het zwart, nu doorweekt uit de nachtelijke hagel, en brak in het bos aan de voet van de HEUVEL  We hebben deze doorgedrongen naar de spoorweg zonder een te ontmoeten ZIEL  De bossen aan de andere kant van de lijn waren maar de littekens en zwart geworden ruïnes van bossen; voor het grootste deel waren de bomen gevallen, maar een zekere verhouding stond nog steeds, troebele grijze stelen, met donkerbruin gebladerte in plaats van groen.
Aan onze zijde had het vuur niet meer gedaan dan de naderende bomen verschroeien; het had zijn voet niet weten te krijgen.
Op één plek hadden de houthakkers zaterdag aan het werk geweest; bomen, geveld en vers getrimd, liggen in a opruimen, met hopen zaagsel door de zaagmachine en zijn motor.
Hard aan was een tijdelijke hut, verlaten.
Er was geen adem van wind vanmorgen, en alles was vreemd stil.
Zelfs de vogels waren doodstil, en terwijl we ons haastten, praatte ik met de artillerie fluisterde en keek af en toe over onze schouders.
